避風塘三遊艇遭斬纜

避風塘三遊艇遭斬纜

探員昨到遊艇上調查被斬斷的纜繩。

【本報訊】申訴專員日前批評海事處縱容私人遊艇會將船隻繫泊位分租圖利，未料疑遭黑幫入侵的觀塘避風塘，昨晨又發生刑事毀壞案，當中三艘遊艇的繩纜被人蓄意斬斷。警方拘捕一名男子，水警總區重案組正調查案件。

隨水漂浮撞船

現場是海濱道的觀塘避風塘，昨晨10時20分，55歲姓吳遊艇職員發現用於固定三艘遊艇的兩條纜繩，被人斬斷，於是報警。涉事遊艇隨水漂浮並撞及其他船隻，幸無人受傷。

水警港口分區警員接報到場，先穩固有關遊艇，經調查後列刑事毀壞案，拘捕一名50歲姓金男子。

去年10月28日，觀塘避風塘亦發生刑毀及勒索案，六艘停泊在內的遊艇被人淋油，船主亦收到恐嚇卡紙。警方調查後，懷疑有黑幫在避風塘霸位收租圖利。

今年1月，警方巡查觀塘、香港仔、筲箕灣及長洲避風塘，拘捕兩名涉嫌勒索及刑事毀壞案男子，並扣押七艘快艇，反黑組亦拘捕多人。

■記者簡明恩、翁鈺輝

上一則
上一則
男子刀劈ATM 警拔槍

下一則
下一則
30周年意義重大盼社會聚焦 泛民提早動議平反六四

wfc

死差佬鳩流流唔撚做野。報紙都起曬啲黑幫底，死差佬淨係識拉啲蝦毛爛仔，成班都無撚用。

好多區都有人睇泊車位 都好多年下 根本黑白兩道各有各做